---

title: Cubieboard2 安装 Lxde 桌面
author: 梓喵
abbrlink: 38685
date: 2017-05-25 12:52:00
tags:
  - Cubieboard2
cover: 'https://zimiao.moe/images/cover/r4jhusron4ty24i.jpg'
categories: [折腾]
toc: true

---

## 安装显卡驱动

```bash
pacman -S xf86-video-fbdev
```

## 安装基础的 xorg 包

```bash
pacman -S xorg-server xorg-xinit
```

## 安装 LXDM 管理器

```bash
pacman -S lxdm
```

## 设置 LXDM 开机启动

```bash
systemctl enable lxdm
```

## 安装最小化的LXDE桌面环境

```bash
pacman -S lxde-common
```

## 安装LXDE Session

```bash
pacman -S lxsession
```

## 安装LXDE面板

```bash
pacman -S lxpanel
```

## 安装窗口管理器

```bash
pacman -S openbox
```

## 安装LXDE环境下的终端程序

```bash
pacman -S lxterminal
```

## 安装LXDE环境下的文件管理器

```bash
pacman -S pcmanfm
```

## 在 ~/.xinitrc 中加入

```bash
exec startlxde
```

## 启动 X11 窗口系统

```bash
startx
```

## 安装常用软件

```bash
pacman -S fcitx tar leafpad xarchiver firefox
```

## 安装常用字体

```bash
pacman -S ttf-dejavu wqy-zenhei wqy-microhei
```

## 更改时区

```bash
cp /usr/share/zoneinfo/Asia/Shanghai /etc/localtime
hwclock -s --localtime
hwclock -w --localtime
```
